自主研發OS 沒app配合難成功

自主研發OS 沒app配合難成功

華為2012年研發自家OS，但至今未公佈過任何成果。

【拆局】

為了擺脫外國的掣肘，中國科網企業不時強調要自主研發，華為出事後，這種聲音更盛。這些年來，中國企業先後推出紅旗Linux、國產Office等軟件，旨在取替美國軟件，可惜往往無以為繼。香港資訊科技商會榮譽會長方保僑表示，最致命的是在現今生態圈，即使有自家作業系統（下稱OS），也未必有相應的應用程式，成為華為的一道難題。

相關新聞：海外市場佔半 利潤大跌

或無法履行逾30國合約

早於2012年，華為已成立中央軟件院，負責研發OS、5G、虛擬實境等新技術。今年3月，華為消費者業務CEO余承東也曾指出，華為已開發自己的OS，以擺脫對Android和Windows的依賴，而近日更曾傳出華為的OS「鴻蒙」已局部應用在華為手機的安全部份。

對此，方保僑坦言，OS的研究或許都不是最難的部份，最難的應付的倒是用戶及業界的生態圈，「你整咗個作業系統，但軟件（App）何來？」，意即在現時的慣性下，程式編寫員不會以華為OS為依歸，而去製作App。他估計，華為可說是被迫與Google合作，若要自立門戶，恐怕花上十年時間，也未必能將現有的App重製成可於華為OS上運行的版本。

回顧中國的國產研發，紅旗Linux國產OS及金山公司的國產辦公軟件WPS都曾被寄予希望。在官方的幫助下，不少中國的電腦都一度搭載國產OS及辦公軟件。惟中國的電腦業者坦言，對已進行預裝的電腦，用家第一件事就是將電腦格式化，然後重裝Windows操作系統，反映出用家的取態，令「國產研發」難以發展起來。

另外，美國有線新聞網絡（CNN）分析認為，封殺事件不獨影響華為，更有可能波及全球的供應鏈，而華為若未能使用美國的軟件或晶片，甚至可能無法履行早前已與30多個歐洲及中東國家簽訂的5G網絡合約。

《蘋果》記者

上一則
上一則
海外市場佔半 利潤大跌

下一則
下一則
手機店料華為新機港銷量大跌

海外市場佔半 利潤大跌
手機店料華為新機港銷量大跌
習視察稀土企業 劉鶴陪同
Google腰斬華為合作 停Android更新打擊致命 傳英特爾高通拒供硬件

惟中國的電腦業者坦言，對已進行預裝的電腦，用家第一件事就是將電腦格式化，然後重裝Windows操作系統

人地咪講左可以裝 apk 囉, 你當華為傻的嗎

裝apk嗰個係指佢用AOSP版Android
而家講緊自己寫OS

禁止中国programmer寫其他OS apps
全部要配合中国自煮燃發OS

你當個個angineer? 就算識都嫌煩啦

裝到APK就即係根本唔係自己OS, 只係改名換姓嘅Android

又係sent from my iphone番版